# Centos 8


## vmware [百度网盘下载](https://pan.baidu.com/s/12mVzRyWDrPCyjl-3lA5BRw) 
提取码：6j5o  


[Centos官网下载](https://www.centos.org/)

## 安装

1. 选择安装界面语言 (中文/简体中文)，继续

 ![选择安装界面语言](doc/centos/1.png)

2. 软件选择(服务器)，开始安装

   ![](doc/centos/2.png)

   ![](doc/centos/3.png)
   
3. 设置网络，打开网络，会显示自动获取的ip地址，需要固定ip可以自行配置

   ![](doc/centos/7.png)

   ![](doc/centos/6.png)

4. 设置root密码

   ![](doc/centos/4.png)

## 使用SecureCRT连接centos系统

   SecureCRT操作，上传下载文件等方便

[百度网盘下载](https://pan.baidu.com/s/1mBOVNhYr_7lerN-qA6FDLA) 

提取码：gnlg  


## 更新系统文件

将系统文件更新到最新，以免在安装软件时出现错误
如：未更新系统安装docker报错


```bash
   [root@localhost ~]# yum update
```
